住宅區催淚彈放題 八成人不適

住宅區催淚彈放題 八成人不適

警方近月多次在鬧市施放催淚彈，市民無辜中招。

【環團調查】

【本報訊】反送中運動警方被質疑濫用暴力，頻密於住宅密集地區施放催淚彈，更有可能遺禍社區。環保團體健康空氣行動本月於網上發起市民受催淚彈影響健康狀況調查，434名受訪網民中，多達82%（329人）受到眼部刺激，80%（320人）表示呼吸道受刺激，同時58%（231人）出現呼吸道不適症狀，部份受訪者更出現持續嚴重症狀，如肚瀉、皮膚發紅、出疹、嘔吐及出現紅斑等。

健康空氣行動本月16至18日在網上收集434份問卷，受訪網民絕大部份受催淚氣體影響，亦有人曾接觸催淚粉末。受影響群體遍佈全港多區，包括黃大仙、金鐘、深水埗、西環、元朗、葵芳、尖沙嘴及銅鑼灣等。38%受訪者表示，接觸催淚氣體時間約為5至30分鐘，27%更指是於室內環境中接觸，或與警方頻密在住宅區頻密施放催淚彈有關。

相關新聞：律師轟警hea做 交人「粉飾太平」

團體促政府抽驗污染物

調查又發現，最多人出現眼部及呼吸道受刺激症狀，部份人更出現較嚴重及持續症狀，如肚瀉（33%）、皮膚發紅（26%）、出疹（11.5%）、嘔吐（10.8%）及出現紅斑（9.2%），更有兩人稱出現水皰疹。健康空氣行動高級社區關係經理龍子維指警方頻密使用催淚彈，殘留物質可能在社區存在一段時間，而催淚氣體分解物亦含有害物質，惟港府卻對催淚氣體對社區的健康威脅不作為，認為當局須於受影響住宅抽取受污染衣物或冷氣等樣本化驗，並公開會否有潛在影響。

■記者鄭啟源

上一則
上一則
台教會變港物資中轉站

下一則
下一則
三警虐犯案 家屬促控酷刑

律師轟警hea做 交人「粉飾太平」
嶺大校董何君堯撐暴徒 教局拖字訣
香港之路告急 今齊築人鏈
2.28手牽手指揮：護台意志超越藍綠
留學生受感召 回流從政
觀塘遊行獲批 抗監控燈柱
網民調查 四成抗爭者月入逾2.5萬
萬人自拍遮眼照 為爆眼女打氣
大專罷課兩周 定9.13死線
近千中學生集會籲響應
真道書院助理校長涉咒警遭調職
深拘港人 上手扣腳鐐拷問
市民遭登記身份證 赴京被扣
警涉濫權 限醫生每日診示威者一次
元朗村民恐嚇記者 警員懶理
警要求機場食肆交CCTV
「紀律冇咗，談何紀律部隊？」良心警辭職
張華峰撐警無編號好辦事
7,000金融人斥張影衰業界
《環時》指鄭文傑嫖妓 家人：公道自在人心
選舉處系統甩轆 346人登記無效
台教會變港物資中轉站
三警虐犯案 家屬促控酷刑
暗角七警控罪更重
連儂牆血案 刀手被控傷人
大狀：應控蓄意傷人 可囚終身
會計師涉圖燒警署 高院准保釋
婦涉咬機場保安 稱禁令阻吃麵
國泰炒工會主席
官媒轟港鐵護送「暴徒」
羅兵咸傳「請食飯」阻遊行
滙豐、渣打、東亞登報表忠
元朗恐襲800白衣人行兇僅兩男控暴動罪